小心！Skyscanner 機票格價網幫你格埋價叫你 11 月返香港投票咁熱心

今日下午 Skyscanner 機票格價網站突然出左一個好古怪嘅 Facebook Post，寫到好明白，叫海外香港人係11月24日返香港投票（區議會選舉），仲出埋 Link 叫大家去 Skyscanner 買機票。版主建議大家小心D，點解？

今日 Facebook 流傳 Skyscanner 嘅一個 Facebook Post，係咁講：

「今年度嘅選民登記即於 7月 2日完結，而嚟緊 11月24日將會有區議會選舉🗳 由於香港無「缺席投票」（Absentee Voting）嘅制度，已登記而合資格選民必須要親身喺香港🇭🇰 先可以投票。

如果外地留學生、工作假期或者出差人士計劃11月🛬返香港投票，Skyscanner 特別為海外港人搜羅喺投票日期間世界各地主要城市往返香港嘅至抵機票。」

然後留晒好多條 嘅 Link，直指 Skyscanner 網站！

Skyscanner 已不是英國公司
嘩，抵讚！真係咁有公民意識？
不過，只要你 Google 一下，Skyscanner 睇下呢間公司歷史，你就會知

2004年 Skyscanner 在英國愛丁堡的總部建立。一開始網站上只列出歐洲的廉價航空，不過也很快地擴展搜索範圍到傳統航空，如英國航空、荷蘭皇家航空、維珍航空等等....

.....2016年11月 24日 ，來自中國大陸的攜程旅行網以 14 億英鎊（約 135 億港元）現金將全球大型的旅遊搜尋平台之一 Skyscanner 收購（中譯名：天巡網）。

首先，攜程旅行網旗下嘅 Skyscanner 提供呢部份資訊，十分有用，多謝晒！
不過，Skyscanner 幫你揾機票機制，當中有機會已搜集咗有幾多人會因為返香港投票嘅大數據。呢間公司嘅背景，同埋呢ｄ數據對邊方面有用？我唔多講。但點樣有數據，收集到乜數據，我就可以跟大家分折一下。

▲ 用 Skyscanner 方式揾機票，以上圖為例，依照佢地 Facebook Post 條 Link 入去台北回香港嘅機票選擇。有去 travel agent 網站，如 ( 其實也是攜程旗下），或者直接去航空公司，如圖中嘅 Hong Kong Airlines。唔好以為咁樣無事，因為其實合作網站會俾番條數予 Skyscanner，有幾多人會係區議會選舉，即 24/11 前，因為呢條 Link，買咗機票返香港，佢一定會知，呢 D 大數據，對於預測有幾多投票人數，都好重要。

▲ 呢個 Post 仲用咗 做縮網址，用過都知， 都有連入數據，幾多人入咗 Link，再對比幾多人最後買咗機票都做得，都係一句，呢個大數據，對某陣營來講，會好有用。

私隱，包括自己行蹤。
版主會建議大家，用 Skyscanner 睇咗乜組合最抵，再直接去官網訂票，可能貴少少，私隱更重要，包括被人搜集大數據私隱。

簡單啲嚟講，姐係經由Skyscanner呢條bitly link買嘅機票都有機會幫助對家計數幾多人會返嚟投票

push

唔比我返嚟投建制？

駁唔到你

屌
又係染紅
以後唔撚幫襯

都紅左幾年
唔係今次可能冇人知
利申 唔知

Push

原來又係支資，即刻uninstall
以後只用Google Flight

推

不嬲都唔會經agent買機票
Skyscanner拎嚟睇價錢range
日本坐廉航其他多數坐因航儲miles

以防今次有人覺得Skyscanner今次靚攻選擇係Skyscanner

建制愛國愛港
個人一係係支那，一係係香港
係支那就坐膠鐵啦，坐乜撚野飛機
所以坐飛機返嚟投票既都係非建制
9up